{
    "question": "Seorang karyawan meminjam uang dari koperasi sebanyak Rp3.000.000 dengan bunga 2% sebulan. Pinjaman ini akan dicicil setiap bulan selama 10 bulan. Besar cicilan yg dibayar setiap bulan adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bunga perbulan\n= 2/100x3.000.000= 60.000\nhutang 10 bulan= 3.000.000/10= 300.000\ncicilan perbulan=300.000+60.000= 360.000",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-kelas-terdiri-dari-40-siswa-di-antaranya-18-siswa-suka-ip-810",
            "question": "Sebuah kelas terdiri dari 40 siswa, di antaranya 18 siswa suka ipa, 23 suka ips, 8 siswa suka kedua-duanya dan x siswa yg tidak suka keduanya,tentukan;    a. nilai x\r\n\r\n#mohon bantuannya yah sebelumnya makasih banyak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(40 - 10 -\u00a08 - 15 )=\u00a07 orang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jumlah = 40<br>yang suka ipa=18<br>yang suka ips = 23<br>yang suka ipa dan ips =8<br>yang hanya suka ipa = 18-8 =10<br>yang hanya suka ips = 23-8 =15<br>yang tidak suka keduanya = 40 - (8+10+15)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 40 - 33<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-rabat-15besar-rabat-tersebut-adalah-rp5700berapa-ha-777",
            "question": "Diketahui rabat 15%.besar rabat tersebut adalah Rp5.700.Berapa harga barang dan harga bersih nya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5.700 x 100/15 = 38.000\n\nharga barang yang \"asli\" = 38.000\n\nharga barang setelah diskon = 38.000 - 5.700 = 32.300\n\nmaaf, saya kadang bingung dg mana yg disebut harga barang dan harga bersihnya, jadi saya menggunakan istilah harga barang asli dan harga barang setelah diskon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-matriks-dalam-kehidupan-sehari-hari-169",
            "question": "Apa kegunaan matriks dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>fungsi matriks :\u00a0</strong><br>dalam kehidupan manusia matrik berfungsi atau berguna untuk mempermudah mengerjakan adata u menyelesaikan suatu masalah yag berkaitan dengan angka dan jumlah pendataan. penggunaan matrik biasanya terjadi pada data tabel. contohnya :\u00a0<br>pembuatan sebuah jurnal , pembuatan rapot .\u00a0<br>nah teori matrik biasanya digunakan untuk menjulah kolom-kolom pada tabel tersebut maupun mengurangi, mengalikan, dan membagi nilai pada kolom tersebut.\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Matriks </strong>adalah sekumpulan bilangan yang disusun secara baris dan kolom dan ditempatkan pada kurung biasa atau kurung siku.\n</p><h3>Pembahasan</h3><p><u><em><strong>kegunaan matrik dalam kehidupan sehari\" :</strong></em></u></p><p>1) Memudahkan dalam membuat analisis mengenai suatu masalah ekonomi yang mengandung bermacam \u2013 macam variable</p><p>2) Digunakan dalam memecahkan masalah operasi penyelidikan , misalnya </p><p>masalah operasi penyelidikan sumber \u2013 sumber minyak bumi dan sebagainya.</p><p>3) Dikaitkan dengan penggunaan program linear, analisis input output baik </p><p>dalam ekonomi, statistic, maupun dalam bidang pendidikan, manajemen, </p><p>kimia, dan bidang \u2013 bidang teknologi yang lainnya.</p><p>dan masih banyak lagi kegunaannya </p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Bab matrik dapat disimak juga di </p><ul><li>brainly.co.id/tugas/8941232</li><li>brainly.co.id/tugas/13303857</li><li>https://brainly.co.id/tugas/4471491</li></ul><h3>=======================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 11</p><p><strong>Mapel </strong>; Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: matriks</p><p><strong>Kode</strong>: 11.2.5</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong>: Matriks, Perkalian matriks, Penjumlahan matriks, Pengurangan matriks</p><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-juring-pada-lingkaran-adalah-123-2-jika-besar-s-179",
            "question": "diketahui luas juring pada lingkaran adalah 123, 2 , jika besar sudut pusat juring itu 72 derajat , panjang jari-jari lingkaran tersebut adalah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L juring = sudut/360 \u00d7 \u03c0 r^2<br>123,2 = 72/360 \u00d7 22/7 \u00d7 r^2<br>123,2 = 1/5 \u00d7 22/7 r^2<br>123,2 = 22/35 r^2<br>r^2 = 123,2 \u00d7 35/22<br>r^2 = 196<br>r = \u221a196<br>r = 14<br><br>Jadi jari-jari lingkaran tersebut adalah 14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sudut-yang-besarnya-108-derajat-putaran-penuh-tolong-berik-962",
            "question": "Sudut yang besarnya 108 derajat = .... Putaran penuh    Tolong berikan uraian / jalannya yah :)\r\n Thx ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{108}{180} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{3}{5} [/tex]<br><br>semoga membantu n bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "108 derjatat=108:360<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=6 per 20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=3 per 10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-lingkaran-berjari-jari-40-m-di-sekelilig-824",
            "question": "sebuah taman berbentuk lingkaran berjari jari 40 m. di sekelilig tepinya dibuat jalan melingkar mengelilingi taman yg lebarnya 2 m. jika biaya untuk membuat jalan tiap 1 m\u00b2 adalah Rp 25.000, hitunglah biaya seluruh pembuatan jalan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k = 2[tex] \\pi [/tex] r<br>= 2 X 3.14 X 40<br>= 330.4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0banyak pagar\u00a0= 330.4\u00a0: 2 =165.2<br><br>biaya keseluruhan = 165.2 X 25000 = 4,130,000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L:\u00a0\u03c0.r\u00b2<br>:\u00a03,14.40.40<br>: 5.024<br>luas kolam : 5.024 m\u00b2<br><br>r : 40 + 2 (lebar taman yang mengelilingi kolam)<br>r : 42 m<br><br>L: 3,14.42.42<br>:\u00a05538,9\u00a0<br><br>luas lingkaran seluruhnya: 5538,9 m\u00b2<br><br>luas jalan: luas lingkaran besar - luas kolam<br>: 5.538,9 - 5.024<br>: 514,9 m\u00b2<br><br>besar biaya untuk membuat jalan: 5.538,9\u00a0\u00d7 25.000 = Rp. 138.472.500<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-roda-bergerigi-dihubungkan-dengan-rantai-masing-masing-berdiam-743",
            "question": "2 roda bergerigi dihubungkan dengan rantai, masing-masing berdiameter 60 dm dan 84 dm    \u00a0a. tentukan perbandingan keliling kedua roda tersebut.\r\n\u00a0b. berapa kali roda pertama berputar jika roda kedua berputar 240 kali?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>d1 = 60 dm<br>d2 = 84 dm<br></span><span>k1 = phi x 60<br>k2 = phi x 84<br>k1 : k2<br></span><u>phi x 60</u>\u00a0= <u>60</u> = <u>10</u> = <u>5</u><br>phi x 84 \u00a0 \u00a084 \u00a0 \u00a014 \u00a0 \u00a07<br>k1 : k2<br>5 : 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-suku-ke-n-dari-barisan-24816-adalah-dengan-caranya-ya-173",
            "question": "Rumus suku ke-n dari barisan 2,4,8,16 adalah ?dengan caranya ya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas : IX SMP<br>mapel : matematika<br>kategori : baris dan deret<br>kata kunci : baris geometri<br><br>kode : 9.2.6 [matematika SMP kelas 9 Bab 6 baris dan deret]<br><br>Pembahasan:<br><br>soal :<br>Rumus suku ke-n dari barisan bilangan 2,4,8,16,...<br>adalah...........<br><br>diketahui:<br>suku pertama (a) = 2<br>rasio (r) = suku kedua / suku pertama<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2<br><br>rumus umum suku ke-n barisan geometri<br>Un = a.r^(n-1)<br>Un = 2.2^(n-1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.2^n.2^(-1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2^n<br><br>keterangan tanda:<br>^ = pangkat<br><br><br><br><br>selamat belajar<br>salam indonesia cerdas<br><span>bana</span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menentukan-besar-sudut-penyiku-dari-10-derajat-188",
            "question": "Menentukan besar sudut penyiku dari 10 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut penyikunya = sudut siku-siku - 10&#039; = 90&#039; - 10&#039; = 80&#039;<br>maka sudut penyikunya adalah 80 derajat<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "90 derajat - 10 derajat = 80 derajat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dlm-suatu-taman-berbentuk-persegi-dgn-panjang-sisi-20-m-di-teng-342",
            "question": "Dlm suatu taman berbentuk persegi dgn panjang sisi 20 m , di tengahnya terdapat kolam berbentuk lingkaran dgn diameter 7m , dan sisanya ditanami rumput. Hitunglah luas taman yang ditanami rumput !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "l persegi = s x s\n                = 20x20\n                =400 m\nl lingkaran = phi x r^2\n                   = 22/7 x 7x7\n                   = 22x7\n                   = 154 m\nyg dtanami rumput \n= 400 m - 154 m\n= 246 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}